\uppertitleback{
  \begin{minipage}{\textwidth}
\begin{small}
    \textsf{Die Informationen in diesem Dokument werden ohne R\"ucksicht auf einen
  eventuellen Patentschutz ver\"offentlicht. Warennamen werden ohne
  Gew\"ahrleistung der freien Verwendbarkeit benutzt. Bei der Zusammenstellung
  von Texten und Abbildungen wurde mit gr\"o\"ster Sorgfalt
  vorgegangen. Trotzdem k\"onnen Fehler nicht vollst\"andig ausgeschlossen
  werden. Herausgeber und Autor k\"onnen f\"ur fehlerhafte Angaben und deren
  Folgen weder eine juristische Verantwortung noch irgendeine Haftung
  \"ubernehmen.}\\
\textsf{F\"ur Verbesserungsvorschl\"age und Hinweise auf Fehler sind Autor und
  Herausgeber dankbar.}

\vspace*{2ex}
\textsf{Alle Rechte vorbehalten, auch die der fotomechanischen Wiedergabe und der
Speicherung in elektronischen Medien. Die gewerbliche Nutzung der in diesem
Produkt gezeigten Modelle und Arbeiten ist nicht zul\"assig.}

\vspace*{2ex}
\textsf{Fast alle Hardware- und Softwarebezeichnungen, die in diesem Handbuch erw\"ahnt
werden, sind gleichzeitig auch eingetragene Warenzeichen oder sollten als
solche betrachtet werden.
    }
  \end{small}
\end{minipage}
}

\titlehead{
\centering\leavevmode
\begin{footnotesize}
\begin{tabular}[t]{@{}l}
\textsf{\textbf{DokuTransData}}         \\
J\"urgen A.Lamers    \\
Altstr. 112                        \\
52066 Aachen                            \\
\end{tabular}\hfill
\begin{tabular}[t]{r@{}}
Tel.: +049-241-970504\\
Fax: +049-241-970506\\
Email: \href{mailto:jaloma.ac@googlemail.com}{jaloma.ac@googlemail.com}\\
WWW: \href{http://code.google.com/p/zipsplitsend/}{http://code.google.com/p/zipsplitsend/}\\
\end{tabular}
\end{footnotesize}
}
\lowertitleback{
\textsf{\textbf{\shortdescription}}\\
\begin{small}
    \textsf{Dieses Skript ist nur f\"ur den privaten Gebrauch genehmigt.}\\
\begin{scriptsize}
\copyright{} 2008 DokuTransData Aachen, Altstr. 112, 52066 Aachen, Germany.\\[2ex]
\end{scriptsize}
\end{small}
}
\publishers{DokuTransData Aachen -- 2008}

